+++
tags = ["GTD", "learning", "knowledge", "security" ]
description = "Vulnerabilities, exploits, risks"
title = "CVE vs CWE"
+++

### Links
- [Common Vulnerabilities and Exposures](https://cve.mitre.org/)
- [Common Weakness Enumeration](https://cwe.mitre.org/)
- [Common Attack Pattern Enumeration and Classification](https://capec.mitre.org/)
- [Классификация уязвимостей информационных систем ФСТЭК](https://protect.gost.ru/v.aspx?control=7&id=201376)
- [Калькулятор расчёта рейтинга уязвимости по CVSS](https://www.first.org/cvss/calculator/3.1)
- [Системы классификации и оценки уязвимостей и угроз информационных систем](https://habr.com/ru/companies/bastion/articles/706884/)
## Определения
- Задачи информационной безопасности (ИБ) - обеспечить конфиденциальность, целостность, доступность (Confidentiality, Integrity, Availability - CIA triad) в информационной системе (ИС);
- Угрозы ИБ (threat) - потенциальные опасности ИС, если нарушитель использует её уязвимости для атак. Угрозы бывают трёх видов: нарушение конфиденциальности, целостности, доступности;
- Уязвимости (vulnerability) - недостатки ПО, оборудования или в мерах по обеспечению безопасности с точки зрения человеческого фактора, которые дают возможность злоумышленнику проникнуть в ИС и совершать там противоправные действия (реализация угрозы);
- Источник угрозы (threat agent) - хакер, недобросовестный или ошибшийся сотрудник, через которого произошла реализация угрозы, повреждение ИС, утечка данных. 

Каждая уязвимость получает ранг на основе факторов:
1. Какие системы затронуты;
2. Какие данные в опасности;
3. Какие бизнес-функции находятся под угрозой;
4. Насколько легко реализовать атаку и добиться компрометации ИС;
5. Потенциальный ущерб в результате уязвимости.

